借地址拉光纖問題

小第住離島 住個個位因為太入冇光纖 前排係碼頭有人sell可以幫我私人咁拉 借附近有覆蓋光纖既地址申請光纖plan再拉黎我屋企 聽落係work 但有冇咩風險？

隨時比人終止合約再追晒咁多個月費用
更甚者比人告

咁都幾大獲用緊298 6Mbps 一家6口上網 慢到死但比一間Pccw壟斷 冇其他選擇

已報警

佢話幫我睇下附近隔離個幾棟有冇 連住屋企就拉到
不過琴日去左睇話冇 繼續等多2-3年

其實會唔會用sim router上網好d

一直有用開 但個位未如理想 1x-3x Mbps 假期多人會跌到10Mbps以下

但都快過6mbps
或者sim router放露台窗台
之後lan線駁入屋接另一個router
咁會唔會收得好d?

我拉哂ts9天線去窗邊 又試過上天台收都冇用 主要係我個邊太多遊客 個發射站唔夠分 我fd住偏入少少 同一張卡快一倍有突

咁唯有test下其他台

其實有冇試過直接部sim拎出露台/天台試?
因為有時加天線都未及拎過去好

同埋router有冇得lock band?
可以試下lock死2600mhz 雖然覆蓋細 但會快
如果用android手機 可以換sim check下屋企邊個位 邊個band收得最好

例如某台有900 1800 2600三條4G band
覆蓋大 相對慢>覆蓋細 相對快

我用netgear m1 lock埋頻 都係咁
屋企近排少左遊客快番少少
主要係太多遊客 假期分薄哂

我同一張卡 係油麻地收150-200Mbps